關於牛奶，有樣嘢真係諗唔明

維他眾所週知係本地既，賣22蚊
但有另一個牌子喺澳洲嚟既，賣18蚊
我自問唔係牛奶高手，唔識分
究竟點解澳洲嚟既賣18咁平，本地既就賣22？
講路程，應該澳洲遠啲，正路貴啲，但又賣18蚊
除咗品質問題，仲有一個原因點解佢賣咁平我係諗到既
會唔會係因為澳洲啲牛農場已經係機械化，全部都先進科技去生產，大量生產就令到佢比較平？
有冇人解答到我？

牌子澳洲產地未必係澳洲

維他唔係本地，佢係支那奶，嚟香港入盒

兩者嘅分別，在於消毒過程
維記之類係用巴斯德，保存期短，存放成本高

但佢話100%澳洲

100%澳洲嘅紙盒

藍色盒？

有咩分別？奶本身既品質有無分別先如果唔計消毒過程？
消毒過程唔同會點？

好似係

屌你伏咗

維記買粉黎溝水比你炸 仲巴士德

歐洲奶仲平
家興賣9.9
成日當水飲

師兄住香港？

我反而想知點解
我聽我老豆講話西人嗰邊牛奶唔值錢囉，唔知關唔關價格咁平事

認真呢？點分？我就無買維記既，好奇想知點分

好簡單
如果係溝粉或有其他成粉，會寫"牛奶飲品"
真奶會寫"鮮牛奶"
我相信好多人都唔知

家興超市喎

我諗外國農場夠大夠器械化
成本平過支那

消毒分兩隻，一隻叫巴斯德，溫度較低，能保存更多風味同營養，但要冷凍
另一隻叫UHT，唔使雪，易存放，但消毒溫度高令營養、味道較差

btw外國奶的確唔值錢
本地奶其實全部都係支那入口，但香港包裝就打住香港品牌嘅旗號
市場壟斷所以價格高企
而巴士德消毒嘅牛奶保存期短成本高所以貴
高溫消毒嘅未開封可以擺up to1年以上
有人話巴士德嘅奶係好飲啲
我就冇研究，亦飲唔出，呢方面就等飲食達人去解答

維他唔係100%鮮牛奶，有其他雜質，所以較平及保存期限較長

維他係貴喎，22喎

外國（日本）奶就算高溫消毒都好飲好多，做咩仲要飲偽本地奶

同維記，十字比就平，大家都本地奶

香港奶全世界排第2貴 第1台灣
外國奶係十蚊已經有一大枝
香港本地都要廿蚊

Aeon大阿蘇

澳洲奶場實有政府資助
國家保護行業黎

【拒絕中資】澳洲政府拒中國蒙牛收購該國牛奶品牌

明治世一

香港本地生鮮野都因為支那封鎖/壟斷, 所以好柒貴.

佢想賺多d又覺得可以咪賣貴d

飲開明治好似秦國奶嚟

留明學野

其實澳洲政府有補貼生產澳洲奶

咪又係中国奶源

香港邊度搵到咁多乳牛俾你整牛奶
你話用人奶扮都仲合理
真乳牛仲要通街買到的話
真係呃鳩人

牛奶飲品同鮮牛奶既分別都好多年啦wo
真係會好多人唔知咩

你先係唔知但懶醒果個

"牛奶飲品"同"鮮牛奶"定義只係在乎奶脂 而唔係有無加額外成份
脫左脂既鮮牛奶-> "牛奶飲品" ，唔代表佢有溝粉/加額外成份
當然"牛奶飲品"可以係有加野 但唔係100%

根據《食物及藥物（成分組合及標籤）規例》，奶類（milk）指牛奶，包括忌廉（cream）及離脂奶（separated milk），其奶類所含奶脂不得少於3.25%，而除奶脂外，奶類中的奶類固體含量不得少於8.5%。

牛奶飲品則指，將流質奶脂與奶粉、奶固體等合成的飲品，容許產品含有食物添加劑或其他物質，所含奶脂不得少於0.1%。

因此，如產品成分含奶粉、乳固體、奶脂等字眼，即表示該產品為牛奶飲品。由於脫脂牛奶及低脂牛奶含的奶脂不足3.25%，所以亦視為牛奶飲品。

學到野

好多人以為自己識分好醒
但其實自己概念係錯

CP 藍

我反而唔明點解超市啲外國奶全部唔係放雪櫃 但香港牌子個啲就要？

早幾日諗過樓主既問題
結論都係鮮牛奶既分別，睇保質期就知

冇留意係CP唔飲了

我之前去歐洲同朋友日日都飲牛奶
因為佢哋平均1歐羅（～10港幣）1公升
超抵

不如巴打考慮下重讀小學啦

嗰隻係香港製造㗎

明治隻premium泰國奶都好香濃

meji 好似係泰國奶

M&S 奶

消毒方式唔同？

我都飲開呢隻

我覺得牛奶公司啲奶係靚啲，唔知佢係加咗野定點
我係英國飲奶無奶味。最平嗰隻15蚊四升，完全唔掂
買M&S好啲，但都無牛奶公司奶味咁重

消委會之前好似講過 如果包裝盒寫fresh milk鮮奶 就真係要100%鮮奶黎 就唔可以係奶粉沖水。用奶粉沖水個d只可以寫牛奶產品，所以維他奶出個d盒裝奶只會寫係牛奶產品 唔可以標名鮮奶

港女奶

cp咩意思？

我都要重讀我都唔知
佢唔講我都唔知外國牛奶就咁擺

我以為又係問邊個第一個發明飲牛奶

品質問題？

有得揀都唔會飲本地牌子既奶

各地d奶都唔同味
得大陸同香港鮮奶味一樣,之前一直唔知原來香港係用大陸奶源做鮮奶,而家知咗就解釋到點解一樣味

你地其實係講緊維記定係維他
維記有寫明係fresh milk架

有無好介紹

巴打咁叻不如話比我知

美國肥牛都平過本地肥牛啦

去過澳洲旅行，d牛奶平過水
真係好抵買

其實唔使雪嘅全部都係UHT奶
用邊隻消毒好睇佢由邊度運過嚟

759奶

yes

係
好奇啲人知唔知，定以為係日本奶
所以先買？見好多人買

啱啊 最近飲緊十字牌

點解某某國家嘅某產品會咁平，有一部分原因係當地產量高，對國家內銷根本係供過於求，所以價格咪低。
當然出口嚟講仲有好多因素影響價格，例如運輸、保存。

歐洲真係買奶 買汔水 買啤酒平過買水
水唔知點解好撚貴
唔鐘意飲甜野焗住捱貴水
2歐一支500ml
1.5歐一罐可樂

未去過亞洲以外
好難想像

之前睇美國農場啲鮮奶供過於求
最後全部倒晒落渠好心痛

如果係酒鬼 去歐洲真係會飲到癲
超市啲啤酒平到唔洗睇價錢
我有陣都忍唔住要買幾支champagne 返酒店隊

因為外國牛奶平過水 此post已完

UHT奶比起巴士德消毒奶會唔會多咗添加劑？

無，UHT係用超高溫消毒

係咪因為佢地通常飲tap water
超市一支支嗰啲礦泉水反而貴

其實去超級市場買大水都好平
Volic/highland 50p有1.5-2L

類似超值牌嘅19p 有1.5定2L

759 jersey奶

香港地
仲邊度會有地方養返隻牛.........

想請問買日本奶係咪最好
仆街飲咗十幾年先知香港奶係大陸奶

CP牌子黎
CP雞翼，CP - Meiji奶，CP雲吞

泰國牌子但支那人開
又政協又登過大公定文匯報
藍撚到黑

Off topic 我覺得英國fresh milk勁好飲
但好多人都話好難飲

UHT消毒

自己google會有好多資料

我喺英國飲過最好味嘅奶係喺spar買，佢用玻璃樽裝，我諗大約750ml左右

果支嘢好重奶味好香，直頭有啲牛騷味咁

不過spar唔常見，仲好似唔係間間有
我係去man果間買

北海道要$28

但點解日本啲uht消毒奶香過香港本地個啲咁多

我都係啱啱先知

香港買到既 邊幾隻奶最好？

有冇飲過北海道函館嗰隻奶？幾好飲

香港就飲開greenfield
可能飲慣咗覺得比起其他牌子好飲

去到外國發覺啲鮮奶比起香港嘅好淡
無論英國同澳洲都係一樣
所以依家長用long life milk 沖咖啡

但我覺得日本奶係最好飮

飲個奶都要拎優越感

其實揀奶用呢個方法最快最簡單

CP Hong Kong
代理明治牛奶
公司支持黑警

樓主如果方使就pin
追post好多人都飲明治d奶

我去過澳洲 d奶同水差唔價錢 好平

初初都以為係日本
不過唔緊要
都係好飲過北海道/富良野既3.6

Meji超好飲喎又唔會過甜

睇成分，你會見到佢係奶粉
唔係鮮牛奶
即使貴嗰隻係大陸奶
佢都叫鮮奶 （信住先）

要睇佢係 鮮牛奶/牛奶飲品

牛奶飲品即係不是鮮牛奶

屌 即刻唔飲

澳洲D牛奶當水飲都得

見咁多人介紹
搞到我自己都想飲
不過撐警就不了

有紅盒藍盒 紅盒貴一兩蚊 好飲好多

你講呢隻？
佢所有野都可以好平
薯片賣六蚊包 但有卡樂b中size分量
唔知點做到

唔同脂肪量好難比
愈多脂肪愈香

明治香過北海道都係因為佢脂肪上到4.1

btw 有啲奶會有反式脂肪 真係要睇清楚

又學到野

邊度係全部 美國你去target safeway 九成係雪櫃

支奶係接近壟斷嘅行業
差唔多無競爭 亦都無咩人有機會加入同佢爭
所以佢想賣幾錢都得！
當年36咁大鑊 最尾都可以當無事
所以問點解係無咩意思嘅野嚟

lm

我反而想知 到底牛奶有無益

依隻好難飲

買綠田園啦
澳洲奶
百佳長期都買兩枝特價

我而家先知Cp係支那
外國撚成日買佢地d餃子

呢個牌子即係超值牌個類brand，呢家變左惠康既超值牌，惠康都去

但黑松露薯片平平地又幾好食

有冇師兄知道北海道3.6牛乳邊到奶源
Aeon買好抵飲

冇記錯其喺係可以話冇
係啲奶農商家佬marketing洗咗腦
嗰一代人本身都知係商家佬策略所以知咩事
但之後嗰幾代人就唔知呢樣嘢
淨係記得有人話飲奶會生高啲對身體好
慢慢就演變到嗰個人都飲
有錯請指正

UHT常溫奶$25邊度平

邊隻牌子

對俾起維記嗰埋支奶cp值算高
喺香港飲奶真係差唔多價錢
以前去澳洲買一大樽奶真係好抵屌

18:35

其他常溫奶賣緊$2x頭
同埋常溫奶品道同營養都唔夠巴士德好
$25買到巴士德奶啦
綠田源、加州陽光呢d性價比係香港都算高

應該要平
基本既生活必需品黎,
水, 牛奶, condom, 屌那星, 黎到香港變左貴野

香港無牧場，奶類產品全部入口一定貴

百佳咩奶都賣廿尾好撚貴

下次試下加洲陽光先
我飲奶純粹想飲浸奶味同撈粟米片食
冇諗住靠佢啲營養
飲咗咁多年都唔撚高屌

759牛奶點睇

我自己係睇成份表睇下係100% 鮮奶定係水加奶粉加一大堆野 咁樣啱唔啱

屌 因為人地啲牛奶多撚到唔值錢囉
養牛咁輕鬆 乜都機械化
香港大陸貴係因為乜野都人手

係咪講呢隻

真北海道奶

維他啲奶真係本地？
香港邊有咁多乳牛

屌打本地奶

仲以為你想問第一個飲牛奶既係咩人

澳洲果隻唔係細盒啲嘅咩
好似p字頭

所以你應該影咗張相先討論

澳洲住緊 當地賣1aud 公升，計番港紙都係5.5. 運埋過黎貴1倍，你咁樣睇就覺得好合理

推薦

你開一個post

有documentary講過外國奶農產量多令到供過於求
多到賣唔哂d奶要每日倒唔知幾多加侖奶走

乳製品都係啦
香港賣60蚊一桶
同size喺歐洲2 Euro圍返20蚊
仲要好食好多

十字26.9喎

但係我喺英國買d水好平，5L 10蚊hkd

360（？）牛乳同埋阿蘇真係好好飲

西方國家d奶係有政府政府補貼，人地政府著重人民身體健康，鼓勵人吸引多d營養

英國2L鮮奶先1鎊外國奶真係平過水

岩呀 德國寶唔通又德國出架啦喎

話時話 你地有冇係香港見過一架運牛奶既車 好似人地外國運petrol 咁大架

飲開呢隻
幾好飲

有冇人知點解cp明治啲奶可以放咁多日，其他牛奶公司維記嗰啲放得幾日

另外佢係買明治個名嚟用？

btw原來藍嘅，咪旨意我再幫襯

唔係
我係澳洲家興買

£5 一枝moscato

但smartwater 一枝要£1 細枝貴過大枝

有冇人知點解蒙牛牛奶咁撚難飲

屌, 原來本地brand全部支那奶
咁維他奶同朱奶呢? 係咪都係用支那奶源?

奶粉還原定鮮奶要分清

唔同消毒法

點解你會覺得澳洲產奶係岀奇？ 大佬呀，澳洲係乳業大國嚟架！

咪信條友講啦

我自己就飲開tap water，但係見過啲香港有錢人淨係飲樽裝Evian

全脂 少癲

歐洲d tap water甩頭髮
我自從year2開始剩係飲樽裝水都keep住甩頭髮

搞左咁耐都無人答

1. 外國供應多 澳洲 長期0.75澳一公升
2. 支那送大禮屈鳩我地錢

樓主睇錯，係“澳洲牛奶公司”，所以咁平。

完

飲開davontale
點睇

唔擠咁多奶咪得

阿暴秦都有賣

睇哂成個post都未有重點
一句講哂係香港買牛奶（走藍走支那）
有咩選擇？

Tesco買10幾蚊港幣有12L
樓下另一間超市就賣緊8.9 港幣8L

pin la diu

數據上 東亞地區乳糖不耐症嘅人數較多
之所以我地文化中有豆漿，好大程度就係因為太多人唔飲得奶

脫脂奶，唔想買紅藍公司，有咩推介

都係支那嫁啦 唔會預佢用非支那牛

維記係fresh milk , 維他係milk product

真，連你都唔識分

呢d先係高質reply
有source有論據

連登依家好多串撚貢貢但又無知既reply

之前以為維記係用本地奶源先賣咁貴，買開貪佢夠大枝，宜家要諗諗先

呢隻好平 有啲賣12$

咁一句講曬，香港人飲奶有咩選擇？
post頭一堆都中國養場，以為明治無事，原來又撐警既屌
不如推介幾款飲得既比大家

印象中香港已經冇曬本地奶
只係本地牌子大陸奶

佢地好多都可以飲水喉水嘛

得返買外國奶可以買

日本飲到柯都日日飲

明治 made in Thailand

睇到香港下一代咁既料子，就知無希望

喺澳洲牛奶平過蒸餾水

大把啦
各大超級市場
紐西蘭Anchor
美國Cheers
瑞士Emmi
澳洲Pauls
日本3.6
斯洛文尼亞/法國Lactel

759又有Jersey

我好似記得藍色盒上面寫住話係濃縮牛奶+水

日本有時都會
唔得，因為d 牛谷奶
唔揸會發炎

睇百姓貴族有講

呢隻咪特惠牌
姐係怡和
咪撚再買

呢隻係特惠牌，姐係牛奶公司
姐係怡和
撐警呀
唔好再買

有冇ching飲馬沙奶？

識飲一定係飲aeon個隻北海道奶 4x蚊 其次就係pauls同cheers 唔計黃藍 個味道同本地牌子差好遠 味道淡好多

上個飲奶post 見到走去買
無咩奶味
有少少忌廉味

有無圖？

丹麥d可樂，300ml要7歐

okay
有無咩奶係黃既

「香港制造」即係同大陸買UHT奶返嚟再用巴斯德消毒repack

買香港鮮牛奶=on99

奶商成本, 你自己計條數 AUD $1 = HKD $5.6

sad...入到來先知
以後買北海道3.6算

*製造*

反式脂肪少過0.3g/100mL就可以當0g
嗰啲反式脂肪係由牛胃入面嘅細菌天然產生
不論係牛肉/奶都有 草飼嘅會有多啲
嗰啲對人體無害 有研究話對體重控制有幫助
反而人造牛油/植物油嗰啲就對身體有負面影響

外國多牛

唔好買常溫都擺得 仲要擺到好耐個d

Aeon麵包鋪買包加$10有1L

3.6無咩味

外國養好撚多牛
但牛奶需求下降
多到要倒

香港乜都閪啲架啦

威路士夠話自己德國品牌啦
咪又比人踢爆係廣東支那狗走去德國註冊 再係返支那做

咁邊隻奶先飲得

谷奶上腦

我都係睇百姓貴族學

黃就真係唔知
俾多幾蚊飲外國奶啦
以下所有圖我google

美國Cheer奶，好飲，d yogurt都正
佢d蛋都好好食

澳洲奶Harvey Fresh
呢隻貴d因為農場規模細d

澳洲保利，我覺得cheer好飲d

M&S奶
樓上有post

撐警怡和

英國一鎊半6 pints(3.4公升)

第一個食雞蛋

十字牌
真係本地生產

原來牛奶公司=蒙牛

北海道奶 薰衣草好飲過3.6

都係支那奶

政府有補貼
同埋生產成本低
所以先咁有競爭力

農場點樣放到響香港
響香港你又嫌貴唔買架啦

唔該晒

3.8個隻？UHT奶喎

自己養隻牛咪得囉傻鳩

挪威500ml清水要30蚊港紙

全港唯一持牌有機乳牛場的「康寧牛奶」（另名牛牛樂園），曾是不少親子遊的熱門好去處，但過去一年以裝修為由謝絕一切參觀，引來關注是否已經「執笠」？不過該牛場仍然每天出產自家製鮮牛奶，《蘋果》追查後發現，原來「康寧」已沒有奶場牌照，場內的乳牛亦早已絕迹，每日出產的4,000支鮮牛奶竟為奶粉開水。有律師指，有關銷售手法隨時違反商品說明條例。

咁3.6都係UHT啦 日本奶多數都係常温保存可能品

香港有得賣巴士德消毒法既北海道牛奶喎

澳洲地方大 養牛平d?9up

因為糧食係戰略物資，外國好多農業補貼，農民基本上未生產就已經賺左，所以個農產品一定平。你留一下美國栗米一定平過中國栗米好多，就係咁解

呢D植物油反而係標榜健康個D奶粉會出現

天然全脂奶其實一般人一日唔會飲得幾多
邊有咁易致肥
脫脂連D omega 3 都脫埋其實唔一定健康

瑪莎759donki應該算比較好嘅選擇

飲Pauls

日本奶啦

其實UHT奶除咗營養可能少咗之外有咩問題？

飲開伊美，又唔貴又香過好多巴士德奶。

$7.5一盒, 貴少少但唔洗飲支那奶

上面唔係話明治係cp，係藍咩

呢隻加拿大品牌牛奶 都飲咗有10年,
我覺得比起市面上咁多隻牛奶仍然係最好飲最有口感, 唔會有嗰浸奶蘇味, 口感夠creamy, 咖啡打泡/ pancake 定係就咁配cereal / 就咁飲都一流
citysuper 有得賣

牛奶定牛奶飲品啊

但日本嗰啲好似都係常溫嗰隻, 大阿蘇 同北海道3.6

去親日本都日日飲，便利店就有勁方便
如果去開超級市場就會搵下有無未試過的牌子試

嘥氣...講品牌又話CP 藍到黑
我依家叫做間接支持外國品牌
咁都好過樓上班大陸仔直接買CP 明治奶

咁你不如話俾我知我喺香港 有邊間超市 乾乾淨淨可以俾你正常咁行又齊又多又夠快可以買到外國新鮮貨?

唔好飲奶啦，牛奶比牛仔飲，人類好仆街自己攞咗去飲

但巴斯德奶口感好好多

嗰陣去玩牛奶當水飲
有諗過用牛奶沖涼 應該幾撚爽

咁未買日本奶做乜9

有咩你就講啦，戇鳩仔喺度懶醒

人奶

以為牛奶飲品起碼有奶
點知係粉沖

一開始真係唔知，買買下先發現，但真係好飲

睇牌子囖，澳洲最平嗰隻2公升奶賣1蚊aud咋

拉上少少啦戇鳩仔喺到懶醒

"牛奶飲品"同"鮮牛奶"定義只係在乎奶脂 而唔係有無加額外成份
脫左脂既鮮牛奶-> "牛奶飲品" ，唔代表佢有溝粉/加額外成份
當然"牛奶飲品"可以係有加野 但唔係100%

根據《食物及藥物（成分組合及標籤）規例》，奶類（milk）指牛奶，包括忌廉（cream）及離脂奶（separated milk），其奶類所含奶脂不得少於3.25%，而除奶脂外，奶類中的奶類固體含量不得少於8.5%。

牛奶飲品則指，將流質奶脂與奶粉、奶固體等合成的飲品，容許產品含有食物添加劑或其他物質，所含奶脂不得少於0.1%。

因此，如產品成分含奶粉、乳固體、奶脂等字眼，即表示該產品為牛奶飲品。由於脫脂牛奶及低脂牛奶含的奶脂不足3.25%，所以亦視為牛奶飲品。

有
但唔好飲過量

Btw睇research 睇studies
唔好淨係睇一條友

當年我都好有疑惑

之後比tutor大把大把聲落黎

好比近年美國有部分話唔比細路打疫苗
都係放大左幾篇articles
以偏蓋全

洗腦係bb奶粉

連登仔真係鍾意睇支那野

一句講晒，即係香港製造既多數都唔洗買？
買就買澳洲保利同美國cheers?

呢隻勁濃奶味

最撚憎飲奶

維他先係用粉溝, 維記係真奶

比個細路日日飲3杯 阿媽又狂飲
任何野過量有益都變冇益

同埋美國對農產品有指定生產量先有高津貼資助（利申唔識 以前聽其他巴打講 ）

所以就算飲唔晒 啲農場都會生產完之後倒咗佢

外國奶因爲今年入境好多阻滯 奶農多到要倒
所以咪咁平

買野會睇產地，第一次買已知泰國奶
最初佢平過其他奶好多，價錢吸引又日 牌子，緊係買黎試試
好好飲，話知佢邊度造啦，唔通飲假奶國制造咩

你唔講唔知.................................

本地D牛同港女一樣平胸
外國牛牛大波好多

我都係之前睇和你fc個page先知
然後一google 威露士 Wikipedia 第一句已經寫佢係中國品牌

十勝好難搵 巴打係邊買

係邊買 未試過

Aeon買過一次

又學到野多謝咁多位ching

肥撚到

樓主可以幻想一下

你係香港買塊地種蘋果 你既蘋果要賣幾錢先會賺到錢？
貨物既出貨量好影響價錢，因為賣得多，可以將成本攤分。

你自己種既蘋果，一定難食過美國蘋果。
賣貴d 唔代表質量會好d。

消毒時間短啲
保留多啲維他命之類

日本北海道奶啦

脫脂奶係假奶

你係咪on撚9

脫脂奶以前用嚟餵豬當crude protein咁用
多咗都只會倒走冇人飲 因為真係冇味
係今時今日啲人驚飽和脂肪先多人飲

請問十字牌呢？
成日飲

最尾嗰句真，價錢一樣真係冇理由買假本地奶

citysuper 見過

Smartwater即係glacaeu果支？
果支又擺到明係貴水，evian果種感覺
我飲volic已經好夠，香港同size好似要$40

不過買大水平過細水係真，去corner store買一樽750ml嘅已經貴過一大支

我可以好肯定答你,維記都唔係鮮奶黎,得銀蓋係同冇加粉
但佢支那黎香港時係冇用任何冷凍運輸

如果想飲高鈣脫脂奶仲有邊隻選擇？
最好百佳有得買
飲開明治 唔識野

有無人買過德國嗰隻UHT全脂？
平得好可疑 但係德國造應該無問題嘅

家母話唔飲呢隻就買蒙牛

邊度買奶最平
利申超市飲開子母
$45.9/3盒

歐美澳洲d奶同啤酒平過水

唔好飲香港牌子啦

借問一下

聽講乳牛每日生產既奶多過佢每日呵既尿

係咪堅???

通常係沖涼水影響大

759賣果隻4.3澤西奶都好香好正 折左10零蚊1L

保利飲開粉紅色，係咪冇咁好？

睇返奶源啦，清

越細越貴
反而超市抬一大碌好平
1歐左右一碌

態度正確
有好多嘢都係自己睇完再分析比較可靠

澳洲當地D奶真係好平，上次去玩見超市2L奶2澳元
真係平過支水CLS
牛肉平過豬肉
D蔬菜水果好狠貴

盒仔嗰隻好似都係由牧場運過嚟？牧場唔會係奶粉啩？

未聽過，留名學嘢

所以我堅持全脂

有D脫脂奶D色淡到灰白色咁。不了

又唔可以咁講，根據規定有添加劑就要寫自己做「牛奶飲品」，咁寫「牛奶」咪自自然然期待佢冇任何添加劑？脫脂奶呢啲極個別例子啦

綠田園好似原產印尼，18年俾食安中心話過同標籤上列明嘅產地唔同

呢隻都買？冇蓋開咗點算？

有冇royal 級奶？

我咪講左 「當然"牛奶飲品"可以係有加野 但唔係100%」
同埋脫脂有咩咁極個別例子？ 周街都有得賣都叫個別？

求真就係從定義入手 賴落個別例子咪顯得自己無知囉

好似話 M記果啲唔可以叫雪榚 只可叫新地..
因為奶脂唔夠高

話飲得出就一定呃人。
最緊要就係奶原，廠，牌子。

等於雜乜牌XO，未必好飲過軒尼斯VSOP。

所以我都有話要睇奶原，牌子。
你試吓買啲貴啲嘅牌子試吓。

咁成本上邊個高D?

少幾多就唔知。
但一定都有營養價值。
至少我可以用UHT奶做乳酪。
即係UHT奶仲有益生菌。

在澳洲，牛奶平過水

買到最貴都係無味

一隻擺幾年

一隻擺幾日

你話邊個成本高D

你問題，買日本奶試下啦。

英國無得買
咁都算係我問題嘅

你話飲乜奶無奶味, 似你味覺問題多D.,

香港冇農場大量養牛去生產奶
香港地貴 自然貴

外國啲奶平因為佢地大把地養牛

屌你都on9
我味覺有問題就唔會覺得香港啲奶有奶味D啦

香港啲奶普遍有味啲係真嘅
但營養價值差唔多
以前係加拿大住3L先賣個3x港幣
香港1L賣成30蚊

講緊以前，而家香港成40蚊1L

香港人鐘意比較/競爭時369下對方 可悲可悲

唔好撚話牛奶貴
起碼都仲要養牛揸奶
屌拿星啲植物奶先貴
D oat milk 好飲嘅要成五十幾蚊1L
就咁磨爛啲燕麥加水要五十幾蚊
仲貴過牛奶
係咪寫住vegan同gluten free就值咁貴

子母牌呢？

佢個奶比較淡身

佢呢種package焗你一開就要飲哂,好難分幾次飲...

開左 夾返埋佢就得三四日內飲都ok 未試過肚痛

唔小心hi 跌咗咪瀉晒？根本設計上要加番實體蓋

香港入口嘅日本盒裝好多都無蓋
所以我都係倒落另一個樽去雪

我會用個保鮮袋入住 就算漏奶 都係滴返係袋入面

廣告見到 寫明新西蘭及荷蘭？